 
\begin{enumerate}
  \item Justifier que le nombre 105 est divisible par 3.
  \item Avec la calculatrice, donner la décomposition en produit de facteurs permiers du nombre 105. \\  Ne pas justifier 
  \item Décomposer 140 en produit de facteurs premiers. Détailler votre démarche.
  \item Donner 3 diviseurs du nombre 140 qui ne sont pas des nombres premiers.
  \end{enumerate}
  
  Un libraire dispose d'une feuille cartonnée de 105 cm sur 140 cm.
  
  Il souhaite découper dans celle-ci, en utilisant toute la feuille, des étiquettes carrées. 
  
  Les côtés de ces étiquettes ont tous la même mesure.


  \begin{enumerate}
    \setcounter{enumi}{4}
  \item Les étiquettes peuvent-elles avoir $14$ cm de côté ? Justifier. 
  \item Les étiquettes peuvent-elles avoir $5$ cm de côté ? Justifier.
  
  Combien d'étiquettes pourra-t-il découper dans ce cas ?
  \item Quelle est la longueur maximale possible pour les étiquettes sachant qu'il veut utiliser toute la feuille ?\\
  Combien pourra-t-il découper d'étiquettes dans ce cas ?\\
  Justifier votre réponse.
  \end{enumerate}